% @Difficulté 2/3
% @Source Syracuse
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Source=Syracuse]
Un phare émet trois signaux différents, le premier toutes les 16 secondes, le second toutes les 45 secondes, le troisième toutes les 2 minutes 30 secondes. Ces trois signaux sont émis simultanément à minuit.
\begin{enumerate}
  \item \`A quels intervalles de temps sont émis simultanément deux de ces signaux (premier et deuxième, ou premier et troisième, ou deuxième et troisième) ?
  \item \`A quels intervalles de temps les trois signaux sont-ils émis simultanément ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item
    \begin{description}
    \item $720$ secondes pour retrouver simultanément le 1\ier\ et le 2\ieme\ signal.
    \item $450$ secondes pour retrouver simultanément le 2\ieme\ et le 3\ieme\ signal.
    \item $1\,200$ secondes pour retrouver simultanément le 1\ier\ et le 3\ieme\ signal.
    \end{description}
  \item  Les trois signaux sont émis simultanément toutes les heures.
\end{enumerate}
\end{Solution}